## Fonctionnalités de contribution

<div>
  <img
    alt="TUTORIAL-INTRO-CONTRIBUTION"
    src="https://raw.githubusercontent.com/multi-coop/gitribute-documentation-content/main/images/tutorial/commented/tutorial-contribution.png"
    />
</div>

Enfin certaines fonctionnalités sont au coeur du projet de Gitribute : **Contribuer avec Git**.

Faire des contributions ouvertes sur un document, en incluant la possibilité que le propriétaire du document rejette / modifie / accepte votre contribution, n'est pas sans inclure quelques petites nouveautés ne serait-ce qu'en terme de vocabulaire.

- **Qu'est-ce qu'une "branche" ?**
- **Qu'est-ce qu'une "pull request" ou une "merge request" ?**
- **Comment savoir si ma contribution a été acceptée / "mergée" ?**

> Plus de détails sur le processus de contribution dans la partie **["Tutoriels > Contribution"](/tutorial-contribution)**.
